【法國大選】瑪麗勒龐強調「法國優先」

【Now新聞台】法國總統選舉各候選人陸續展開選舉工程，熱門候選人之一、極右國民陣線領袖瑪麗勒龐表示，法國文化正受全球化和伊斯蘭原教旨主義威脅，又揚言如果當選會退出歐盟。最新民意調查顯示，前經濟部長馬克龍民望持續上升，很大機會與瑪麗勒龐雙雙晉身第二輪投票，甚至有望入主愛麗舍宮。

極右國民陣線在里昂召開第二天黨代表大會。領袖瑪麗勒龐在發表大會閉幕演說，重申她提出的多項競選承諾，強調「法國優先」政策才是法國未來的出路，呼籲選民投票，為國家帶來真正的變化。她形容歐盟失敗，無法維持法國的繁榮及安全，聲言若自己當選，將會發起退出歐盟的全國公投；又打算離開北約，建立屬於本土的防衛力量。

瑪麗勒龐指法國正受全球化和伊斯蘭原教旨主義威脅，對法國本地文化構成衝擊。如果她當選總統，會效法美國總統特朗普，限制穆斯林入境法國，以及將懷疑伊斯蘭激進分子驅逐出境。

瑪麗勒龐在前一天的黨代表大會上亦有提出逾百項承諾，包括對外國人的工作合約徵稅、增加社會福利等。

至於共和黨候選人菲永因為受醜聞影響民望大跌。有他支持者在街上派傳單，為菲永捲入涉嫌聘請妻子擔任掛名助理風波抱不平，認為外界應該停止攻擊。菲永的競選團隊就表示，他不會退選。

獨立候選人、前經濟部長馬克龍則乘着對手受醜聞拖累，得到大批民眾支持，他日前在里昂的造勢大會便有逾萬人出席。馬克龍發表演說時批評瑪麗勒龐反歐元、反移民的主張，又誓言要團結國家，打破左右界線。

民意調查則顯示，馬克龍形勢大好，大有機會與瑪麗勒龐晉身第二輪投票。而菲永的支持度則落後兩人，未必能通過在4月底舉行的首輪投票。

法國trump

支持